<resources>
    <string name="app_name">Plesir</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->

    <string-array name="data_name">
        <item>Wisata Baturadden</item>
        <item>Curug 7 Bidadari</item>
        <item>Wisata Pagubugan</item>
        <item>Bukit Sianco</item>


    </string-array>
    <string-array name="data_price">
        <item>10000</item>
        <item>15000</item>
        <item>20000</item>
        <item>12000</item>


    </string-array>
    <string-array name="data_description">

<item>Berlokasi di sebelah selatan lereng Gunung Slamet membuat kawasan Baturraden memiliki udara yang sejuk dan sangat dingin, apalagi saat malam tiba. Panorama pegunungan yang indah dan menyegarkan mata menjadi salah satu daya tarik obyek wisata ini. Tidak hanya itu, Baturraden juga memiliki legenda yang sudah terkenal di masyarakat Indonesia yaitu cerita tentang Raden Kamandaka atau Lutung Kasarung.

Memasuki gerbang tempat wisata, pengunjung langsung bisa menjelajahi Taman Kaloka Widya Mandala, sebuah taman wisata edukasi yang diresmikan bupati Banyumas pada tanggal 17 Mei 1995. Di sini, terdapat koleksi sapi berkaki lima, kambing berkaki tiga, gajah, beruk, ular sanca, burung kasuari, landak, iguana, cendrawasih, elang bondol, dan jenis hewan lainnya. Ada juga Museum Satwa Langka yang berisi harimau sumatra, beruang madu, dan macan dahan.

Bagi pencinta wisata alam, tersedia bumi perkemahan atau mendaki ke puncak gunung Slamet yang akan memberikan tantangan tersendiri. Lelah beraktivitas, pengunjung bisa berendam di sumber air panas Pancuran Telu dan Pancuran Pitu, sekadar merilekskan otot-otot yang tegang akibat kelelahan.

Baturraden berjarak sekitar 15 kilometer di sebelah utara Kota Purwokerto, yang bisa dicapai dalam waktu sekitar 15 menit dengan kendaraan karena lalu lintasnya memang tidak terlalu ramai. Bisa juga menumpang bus antar provinsi atau kereta api yang melewati Kota Purwokerto. Atau kalau mau cara yang lebih praktis, pengunjung bisa menggunakan taksi. Kondisi jalan yang menanjak dengan kemiringin 30 derajat, membuat pengendara harus lebih berhati-hati saat menyetir.</item>

        <item>Curug yang satu ini memiliki nama yang unik yakni Curug 7 Bidadari. Nama ini tidak sembarang diberikan kepada curug yang terletak di Desa Keseneng, Sumowono, Semarang, Jawa Tengah. Area di sekitar destinasi wisata yang satu ini memang beda dari air terjun pada umumnya karena di sini terdapat tujuh air terjun dengan ukuran yang berbeda.

Untuk sampai menuju air terjun ini, pengunjung harus melalui jalan berliku melalui kawasan perbukitan dan di kelilingi hutan. Lokasinya yang berada di kaki Gunung Ungaran menjadikan perjalanan menuju air terjun ini membutuhkan sedikit perjuangan menaklukan medan yang berat. Pemandangan hijaunya pepohonan serta sejuknya udara menjadi teman setia yang menemani perjalanan untuk sampai ke Curug Bidadari ini.

Begitu menginjakan kaki di Curug 7 Bidadari, pengunjung disajikan pemandangan air terjun dengan airnya yang jernih. Kesegaran air terjun membuat pengunjung ingin segera menceburkan diri ke air terjun yang bersumber dari mata air Gunung Ungaran ini. Curug 7 Bidadari memiliki tiga tingkatan dengan 7 curug dan 7 kolam yang terbentuk dengan alami. Ketujuh curug ini memiliki tingkatan yang berbeda-beda, seperti pada air terjun tingkat 1 dan tingkat 2 memiliki jarak sekitar 6 meter sementara dari air terjun tingkat 2 ke tingkat 3 memiliki jarak ketinggian 7 meter.

Curug ini dipercaya masyarakat sejak jaman nenek moyang berada di Komplek Kedung Wali. Konon, di curug ini terdapat kedung atau cekungan yang memiliki diameter sekitar 70 cm. Menariknya cekungan yang memiliki bentuk bulat ini terdapat sumber air yang tidak pernah surut sepanjang tahun. Masyarakat setempat meyakini dan percaya air dalam cekungan ini memiliki khasiat salah satunya dapat membuat awet muda.

Curug 7 Bidadari pertama kali ditemukan dan diperkenalkan sebagai objek wisata pada Febuari 2010. Perlahan-lahan destinasi wisata ini dikembangkan secara swadaya masyarakat serta dikelola oleh masyarakat sadar wisata di Dusun Keseneng, Kabupaten Semarang, Jawa Tengah. Saat ini Curug 7 Bidadari telah dilengkapi fasilitas pendukung untuk pengunjung yang ingin lebih lama berada di curug ini seperti salah satunya penginapan dengan memadai.</item>
        <item>
        Berada di lereng Gunung Slamet, wisata Pagubugan akan membawa kamu merasakan betapa tenang dan nyamannya berada di tengah persawahan dan bermain air di sungai. Eduwisata yang berada di Desa Melung ini memiliki berbagai spot wisata menarik yang akan memanjakan kamu. Mulai dari trek jogging, outbound, camping ground, sawah pelangi, taman kelinci, berbagai spot foto keren dan juga Grujugan Bengkok.
        Di Grujugan Bengkok ini kamu bisa mandi sepuasnya dan airnya sangat jernih, lho! Selain itu lintasan grujugan ini juga panjang, melewati persawahan dan tidak dalam, sehingga aman buat si kecil.
        Selain itu ada juga wisata bercocok tanam bagi anak paud, TK maupun SD  yang berkunjung. Dan yang terbaru ada kolam renang di tengah persawahan yang aman untuk anak-anak.
    </item>

        <item>
            Kalau kamu termasuk orang dengan prinsip “apapun akan kutempuh demi sunset yang indah”, Bukit Sianco tidak boleh dilewatkan.
        Untuk sampai di sini, memang butuh perjuangan. Jalan menuju puncak bukit yang belum mulus, maka pastikan kendaraan kamu dalam kondisi yang prima ya. Selanjutnya pengunjung bisa melanjutkan dengan treking hingga sampai di puncak.
        Tapi tenang, perjuangan panjang kamu akan terbayar kok sesampainya di puncak bukit. Dari sini, kamu bisa memandangi lansekap kota yang indah bahkan laut pun bisa terlihat!
        Saat senja menjelang, langit berubah menjadi lebih cantik. Ditemani secangkir kopi dan sepiring gorengan atau semangkuk mie panas, pasti semakin sempurna deh perjalanan kamu kali ini.
        Jangan lupa untuk mengabadikan momen indah selama ada di sini ya! Pastinya teman-teman kamu langsung ngiri deh kalau  liat foto hits kamu di Bukit Sianco ini.
    </item>
    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://www.indonesiakaya.com/uploads/_images_gallery/Jawa_Tengah_-_Air_Terjun_Baturraden_-_IE.jpg</item>
        <item>https://www.indonesiakaya.com/uploads/_images_gallery/2__Area_di_sekitar_destinasi_wisata_yang_satu_ini_memang_beda_dari_air_terjun_pada_umumnya.jpg</item>
        <item>https://explorewisata.com/wp-content/uploads/2020/02/wisata-pagubugan-melung-banyumas.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/13-1-Bukit-Sianco-by-dwiecahyo-740x555.jpg</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_artikel">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string-array name="data_lat">
        <item>-7.313286</item>
        <item>-7.203104</item>
        <item>-7.313286</item>
        <item>-7.203104</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_lang">
        <item>109.229019</item>
        <item>110.289431</item>
        <item>109.229019</item>
        <item>110.289431</item>
    </string-array>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="yes">Yes</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="setting_page">Setting</string>
    <string name="check_sms_permission">Izinkan Menerima Pesaan</string>
    <string name="coming_from">Dari</string>
    <string name="text_message">Pesan</string>
    <string name="close">Tutup</string>
    <string name="incoming_message">SMS Masuk</string>
    <string name="jumlah">Jumlah Tiket</string>
    <string name="ovo">OVO</string>
    <string name="dana">DANA</string>
    <string name="link">LINKAJA</string>
    <string name="bangking">MOBILE BANKING</string>

</resources>